《天網TENET》你問我試下答

平時小弟做開電影分析，亦都算係半個NOLAN粉，準備出一篇關於《TENET》的時間線整理及分析。尋日看畢用左一段時間消化，算係有個自己對依套戲既見解當然我諗我都唔係可以解釋哂套戲，希望同各巴絲傾下，可以互相腦補一下

有咩問題大家拎出黎一齊傾下

天網?

同 Inception 有咩分別

男女主角有冇扑過野

sorry 打錯名 開多個post

男主角逆時屌順時女主角

冇

認真？

sorry 打錯名 但p牌仔唔可以開多個post

我有一個好大膽既想法

條大橋一句講曬
路蘭失手作, 眼高手低, 故弄玄虛, 扭橋扭到失控

唔係你開po做咩

一個講夢 一個講時間

點解咁講 但講真係拍得幾亂

所有野黎得太快

但你細睇了解左之後都幾有趣

我都唔太鐘意
我鐘意nolan係一個係商業片拍出藝術嘅導演
你搞到所多數人睇到一頭霧水無咩意思
而且太快 真係唔留神兩三秒都立即甩咗個劇情
而且無咗角色發展 角色存在只為推佢條玩時間線劇情

雖然唔係佢拍，但同佢細路果套Westworld嘅 第二季一樣睇到有啲煩躁

只能講佢將大多野一次過塞入黎 但當消化到既時候我相信係會有趣 NOLAN本身明氣大 有信心大家二刷or三刷相信會睇到更多野

其實可以好易明
但d時間交錯得太亂搞到好難理解

要人睇兩三四次先明,即係話你部戲失左控囉, 仲好意思話要睇多幾次

用逆向武器要粒子彈先存在係擊中地點先得

咁正向neil點係歌劇院用逆向武器救主角

以純觀賞角度係可以屌到佢上天花板

因為neil逆行緊

要時間分為 順行 逆行 現在 過去（逆行後順行）

點解d 路人見到逆行既野好似無咩感覺

我又唔係好見到有拍d路人咩反應 但照計佢地都見到

馬路果到應該好多人見到逆行主角架車
機場應該又見到逆行主角 neil?

機場果次唔係neil 係主角一個逆行完再順行 所以neil之後見到主角

一開波去機場果時係得主角逆行咋咩

係 兩個都係佢黎

唔係講對打果到喎
係講佢地逆行帶返kat過去

返機場得佢自己咋

上youtube搵 好多解說片清清楚楚

機場果幕應該三個都逆向左下話？

唔係呀，抬擔架一開頭3個都逆行

此post已完

出工作人員名單之後仲有冇嘢睇

如果加返啲時間月份年分入去我覺得會好啲

不過同時佢又challenge緊時間嘅perception
應該係一個conceptual/artistic decision

我睇一次就明

未來人係咪主角?

其實有睇開Nolan電影都會知佢拍攝風格係鐘意衝擊你視覺同思想，所以佢啲電影成日都會有啲好mind blown既位，甚至係將一啲好複雜既theory，科學野係好短時間內用劇情呈現出黎

老實講對第一次接觸Nolan電影既人黎講可能會覺得好難消化，但係亦都係佢既特色，而如果你做下research，願意二刷三刷既話，你會發現好多detail位nolan係做得好，咁當然每個人taste唔同，你唔一定要鐘意nolan既特色，but佢既戲係可以啟發你思考，到底個邏輯岩唔岩，劇情合唔合理

D精會逆時返去主角春袋

點解最後個印度女商人要殺凱特？

事實
點解我睇套戲唔可以舒舒服服去enjoy下
我唔係淨係睇popcorn 片既唔用腦觀眾
我都鍾意睇Kubrick, Coppola, Quentin既戲
Nolan既戲我由memento開始睇起
今次tenet都預咗燒腦
入場前都知nolan同觀眾講唔明就去享受下套戲
一開始主角同尼爾之間關係已經知會係套戲重點要燒腦先明
亦理所當然係最值得我去欣賞既地方
但我睇得明既只係佢兩個好悶咁傾策略既部份
最精彩既信時逆時
尤其去到公路用消防車開始已經R哂頭
跟住去12區分兩隊順行同逆行同時作戰
我淨係知好緊張
但緊張在邊度我又講唔出
最後尼爾同主角分開
我見到主角眼濕濕先知係喊位
Nolan迷你即管話我膚淺
我認同條橋好創新好值得欣賞
但扭橋同表達手法令到觀眾冇辦法好好享受套戲
唔係導演既責任咩？

一向覺得路蘭劇本弱, 講故事技巧略差, 經常用配樂先帶動到節奏 (咁係個配樂勁) 借用人地concept, 再搶作扭橋, 以商業片大導來講, 同史忽堡比有段距離

同埋剪接一向較弱, 佢第一套商業片白夜追兇已經有全盤剪接權, 但係個節奏根本出唔到嚟
(試下將幾套路蘭片最緊張的片段mute 左聲我知我講咩)

你講開佢電影經常都用好勁配樂
事實上真係佢要黎俺飾導技不足既問題
早期幫Night Shyamalan做配樂既James Newton Howard有埋怨過
個導演恨不得成套戲完全冇配樂
導演係好寸
但唔能夠否定佢對緊張同恐怖氣氛營造既功力到家先夠膽咁講
相反路蘭
尤其今套tenet
成套cut哂配樂的話氣氛同張力完全冇哂

有一粒逆轉子彈
逆轉角度: 射向木板直到木板被製造之前一直插係樹度?
順轉角度: 子彈由盤古初開已經係某一個地方等緊棵樹生長成樹再被人整成木板交貨?

我無唔鍾意呀 反而係好鍾意
我同你嘅諗法一模一樣
同埋我都係美術底 所以好欣賞nolan
係覺得有啲人話咩要二刷就係垃圾片
覺得呢啲言論好on9
nolan讀englit出身 佢拍戲嘅切入點係好與眾不同
好似睇書咁 有時二刷三刷都有新嘅發現同體會

嗰啲唔想用腦嘅 只能話佢地揀錯戲黎睇

想諗野既觀眾咪享受囉，你唔想諗野揀番marvel個啲睇咪得

你閱讀障礙？